[回帶] 油塘大本營連儂牆被包圍 黑衣市民被疑似休班警察襲擊

（獨媒特約報導）昨日晚上8時許，由網民發起自製的油塘連儂牆，突然遭到大量中年人士包圍，圍堵正在張貼便利貼的市民。雙方發生衝突，警方一度舉紅旗。到場包圍連儂牆的人士眾多，有市民懷疑是居住於附近警察宿舍的休班警察到場，企圖阻止市民的連儂牆活動。

期間有三名男士向一位途經的黑衣市民施襲，在場市民亦多次向警員指有片段為證實其中一名灰衣男士為施暴者，但警方未有受理，並護送該名男子離開現場。

立法會議員區諾軒向警方了解情況後稱，在場警察指支援的警車仍未到場，稍後才會對該三名男士進行拘捕行動。等候近20分鐘，一輛警車駛至大本營商場門前，拘捕3名涉嫌施襲的男子。惟警方拒絕提供報案編號，令現場人士不滿。約150名市民，繼續在大本型商場逗留，在凌晨才陸續散去。

凌晨一時許，警方繼續封鎖大本營商場連接油塘港鐵站的電梯，指電梯下方有示威者圍堵出口。但及後被市民發現不斷有人可從電梯到達商場，質疑警方「講大話」。有從油塘站A出口由樓梯走上商場的市民更表示，電梯樓根本沒有任何示威者。

獨媒記者向一名郭督察即場查詢，警方即改口指現時正實施人潮管制，市民可經天橋由油塘站B出口離開。

死多D
食多D一粥麵